# UGUI Rich Text

## b

效果：加粗  
例子：  
```
<b>Hello World</b>
Hello World
```
![](https://i.imgur.com/yB4uzp8.png)
![](https://i.imgur.com/6gAJFJW.png)

## i

效果：斜体  
例子：  
```
<i>Hello World</i>
Hello World
```
![](https://i.imgur.com/9mDnvId.png)
![](https://i.imgur.com/Li4Nkm6.png)

## size

效果：大小  
例子：  
```
<size=40>Hello World</size>
Hello World
```
![](https://i.imgur.com/BazgJ1Y.png)
![](https://i.imgur.com/TqiDkQK.png)

## color

效果：颜色  
名称对应的颜色：  
![](https://i.imgur.com/2arUvNu.png)
![](https://i.imgur.com/k55p9bg.png)

例子：

- 使用单词指定颜色
```
<color=purple>Hello World</color>
Hello World
```
![](https://i.imgur.com/H1Tcw9v.png)
![](https://i.imgur.com/Yem7CjG.png)

- 使用RGB指定颜色
```
<color=#ff0000>Hello World</color>
Hello World
```
![](https://i.imgur.com/97KeYtn.png)
![](https://i.imgur.com/8Rjyigq.png)

- 使用RGBA指定颜色和透明度
```
<color=#ff000055>Hello World</color>
Hello World
```
![](https://i.imgur.com/bkERR4m.png)
![](https://i.imgur.com/DoL2JDW.png)

## material
效果：材质，适用于text mesh中
例子：`<material=1>TestTest</material>`  

## 复杂一些的应用
```
<b><i><size=600><color=#ff000088>Hello World</color></size></i></b>
Hello World
```
![](https://i.imgur.com/WnpsOeQ.png)
![](https://i.imgur.com/m9B5BrS.png)

# Refs
[UGUI使用富文本Rich Text - 简书](https://www.jianshu.com/p/e9efe7e6e02b)  
[Unity - Manual: Rich Text](https://docs.unity3d.com/Manual/StyledText.html)  
[【转】（八）unity4.6Ugui中文教程文档-------概要-UGUI Rich Text - 博客园](https://www.cnblogs.com/slysky/p/4301676.html)